[
  {
    "Question": "'అరుదైన వ్యాధుల దినోత్సవం 2024' థీమ్ ఏమిటి?",
    "A": "చాలా అరుదైనది ,చాలా బలమైనది, అరుదైనది గర్వం",
    "B": "రేర్ ఫర్ రేర్ డిసీజ్ డేని రీఫ్రేమ్ చేయండి",
    "C": "మీ రంగులను పంచుకోండి",
     "D": "బ్రిడ్జింగ్ ఆరోగ్యం మరియు సామాజిక సంరక్షణ",
    "Answer": "మీ రంగులను పంచుకోండి"
  },
  {
    "Question": "ఇటీవల, నేషనల్ సెక్యూరిటీ గార్డ్ (NSG) డైరెక్టర్ జనరల్ (DG)గా ఎవరు నియమితులయ్యారు?",
    "A": "అనూప్ కుమార్ సింగ్",
    "B": "సుధీర్ ప్రతాప్ సింగ్",
    "C": "దల్జిత్ సింగ్ చౌదరి",
    "D": "సుభాష్ జోషి",
    "Answer": "దల్జిత్ సింగ్ చౌదరి"
  },
    {
    "Question": "VSHORADS’ అంటే ఏమిటి?",
    "A": "మ్యాన్ పోర్టబుల్ ఎయిర్ డిఫెన్స్ సిస్టమ్ (MANPAD)",
    "B": "భారతదేశం మరియు ఐరోపా మధ్య సైనిక వ్యాయామం",
    "C": "ఐరోపాలో శాంతి పరిరక్షక కార్యకలాపాలు",
    "D": "మొబైల్ షార్ట్ రేంజ్ ఎయిర్ డిఫెన్స్ సిస్టమ్",
    "Answer": "మ్యాన్ పోర్టబుల్ ఎయిర్ డిఫెన్స్ సిస్టమ్ (MANPAD)"
  },
   {
     "Question": "అక్టోబర్ నుండి డిసెంబర్ 2023 లో భారతదేశానికి అంచనా వేసిన GDP వృద్ధి రేటు ఎంత?",
    "A": "8.4 %",
    "B": "8.0 %",
    "C": "7.9 %",
    "D": " 7.6 %",
    "Answer": "8.4 %"
  },
   {
     "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించిన పోషణ్ ఉత్సవ్‌ను ఏ మంత్రిత్వ శాఖ నిర్వహిస్తోంది?",
    "A": "వ్యవసాయ మంత్రిత్వ శాఖ",
    "B": "గ్రామీణాభివృద్ధి మంత్రిత్వ శాఖ",
    "C": "మహిళా మరియు శిశు అభివృద్ధి మంత్రిత్వ శాఖ",
    "D": "రక్షణ మంత్రిత్వ శాఖ",
    "Answer": "మహిళా మరియు శిశు అభివృద్ధి మంత్రిత్వ శాఖ"
  },
   {
    "Question": "ADITI పథకం’ ఏ రంగానికి సంబంధించినది?",
    "A": "రక్షణ రంగం",
    "B": "విద్యా రంగం",
    "C": "ఆరోగ్య రంగం",
    "D": "ఆర్థిక రంగం",
    "Answer": "రక్షణ రంగం"
  },
   {
     "Question": "ఇటీవల వార్తల్లో కనిపించిన యునెక్టెస్ అకియామా, కింది వాటిలో ఏ జాతికి చెందినది?",
    "A": "సాలీడు",
    "B": "అనకొండ",
    "C": "చేప",
    "D": "కంగారూ బల్లి",
    "Answer": "అనకొండ"
  },
   {
     "Question": "హజ్ యాత్రికుల కోసం మైనారిటీ వ్యవహారాల మంత్రి స్మృతి ఇరానీ ఇటీవల ప్రారంభించిన మొబైల్ యాప్ పేరు ఏమిటి?",
    "A": "హజ్ యాత్రికుల యాప్",
    "B": "హజ్ సువిధ యాప్",
    "C": "హజ్ సేవా యాప్",
    "D": "హజ్ యాత్ర యాప్",
    "Answer": "హజ్ సువిధ యాప్"
  },
   {
    "Question": "బీహార్ కొత్త ప్రధాన కార్యదర్శిగా ఎవరు నియమితులయ్యారు?",
    "A": "బ్రజేష్ మెహ్రోత్రా",
    "B": "త్రిపురారి శరణ్",
    "C": "నిషిత్ వర్మ",
    "D": "అమీర్ సుభానీ",
    "Answer": "బ్రజేష్ మెహ్రోత్రా"
  },
   {
     "Question": "ఇటీవల, 'ఆసియన్ రివర్ రాఫ్టింగ్ ఛాంపియన్‌షిప్' ఎక్కడ నిర్వహించబడింది?",
    "A": "సిమ్లా",
    "B": "గుజరాత్",
    "C": "వారణాసి",
    "D": "అయోధ్య",
    "Answer": "సిమ్లా"
  }
]
